## Metadane

* title: "Protomag z Trzęsawisk"
* threads: wojna-o-dusze-szczelinca
* motives: body-horror, protomag-nietrenowany, teren-morderczy, oswajanie-uciekiniera
* gm: żółw
* players: kić, dzióbek

## Kontynuacja
### Kampanijna

* [180815 - Komary i kosmetyki](180815-komary-i-kosmetyki)

### Chronologiczna

* [180815 - Komary i kosmetyki](180815-komary-i-kosmetyki)

## Projektowanie sesji

### Struktura sesji: Assault the Fortress

* Fortress
    * Moat: Trzęsawisko Zjawosztup
    * Walls: Sprzężony Deadly Brain
    * Lord: Felicja Melitniek, proto-czarodziejka
* Why assault: -
* Troops: istoty bagien chroniące Felicję
* Ruin: Zjawosztup stanie się obszarem Skażonym, Rozdarciem rzeczywistości
* Trigger: moc Felicji destabilizuje wiozących ją ludzi z mafii
* Players:
    * K: Galilien przyjdzie z informacją o problemach
    * B: To człowiek z jego mafii ucierpiał w kontakcie z samochodem

### Hasła i uruchomienie

* Ż: (kontekst otoczenia) Przywiesław - wieś podgórska (~5k osób), Teren Czysty
* Ż: (element niepasujący) mafiozo sprzężony z samochodem przez dziką magię
* Ż: (trigger) Próba ściągnięcia Felicji na badania po komarach - i mafiozo w szpitalu
* Ż: (przeszłość, kontekst) Felicja jest protomagiem, przybłędą przywiesławską skądś indziej. Ma moc, ale ucieka.

### Analiza i poszerzenie

Ogólnie:

* Ż: null
* K: null

Gramy o (zdania):

1. "Dziewczyna zniknie na bagnach i tyle ją widzieli"
2. "Trzęsawisko Zjawosztup staje się rozpalonym Rozdarciem na mapie"

Pogoda, otoczenie:

* Ładna pogoda, tereny raczej wiejskie, z pagórkami i górkami.
* Niedaleko jest niemożliwe do usunięcia trzęsawisko Zjawosztup.
* Sam Zjawosztup to Trudny Teren, na którym są endemiczne Echa i problemy.

## Potencjalne pytania historyczne

* brak

## Punkt zerowy

### Postacie

Kierowca w szpitalu:

* SEBASTIAN
* Konserwator dzieł sztuki
* pessimism (sadness + anticipation), sadness -> pensiveness, anticipation -> interest
* Subtelny, zostawia podpowiedzi zamiast mówić wprost
* Narcyz; skupiony na swoim odbiciu i zapatrzony w siebie

Felicja:

* Felicja
* Pomocnik piekarza
* remorse (sadness + disgust), sadness -> pensiveness, disgust -> loathing
* Praktyczny, skupiony na tym co może zrobić
* Słodki, uśmiechnięty i do rany przyłóż; wdzięczny; lekko naiwny

Randomowe postacie:

* OLGA
* Projektant pakietów usług finansowych
* anxiety (anticipation + fear), anticipation -> anticipation, fear -> fear
* męska jak na kobietę
* Apodyktyczny, władczy

oraz:

* MACIEJ
* Maszynista wentylatorów w kopalni
* fatalism (anticipation + trust), anticipation -> vigilance, trust -> trust
* Przedsiębiorczy i pomysłowy; wszystko załatwi
* Nieobliczany, nie wiadomo co zrobi

### Opis sytuacji

brak

## Misja właściwa

**SCENA WSTĘPNA** (Przyjęcie zlecenia) (22:52) (15 minut)

Kierowca, Seba (człowiek-pesymizm) trafił do Terminuskiego Szpitala w Pustogorze - coś poważnego się mu stało. Okazało się, że Sebastian został sprzężony przez protomaga z samochodem; lekarz Lucjusz Blakenbauer z przyjemnością dopuścił do pomocy Miedwieda. Też chce, by problem się rozwiązał.

Sebastian powiedział prawdę - małolatę (Felicję, lokalną) wiózł do łapiducha Czerwonych Myszy. Podobno wiedziała, ale zaczęła panikować "żadnych badań". I potem protomagia uderzyła, sama Felicja spanikowała, zwymiotowała widząc co się dzieje i uciekła w kierunku na bagna.

Miedwied przeskanował pamięć Seby. Chce zobaczyć scenę wypadku. Dowiedział się, że Felicja jest protomagiem, bała się badań PANICZNIE. Energia przekształciła Sebastiana, Felicja bardziej spanikowała... i uciekła w kierunku na Trzęsawisko Zjawosztup. Ona może to rozpalić i zrobić pełne Rozdarcie...

Znowu Galilien powiedział o wszystkim Pięknotce. I poszła.

**Karty:**

* Ż: 2 (2)
* K: 0
* B: 0

**SCENA:** Czerwone Myszy wysyłają na Zjawosztup trzech terminusów; Felicja bezpiecznie się fortyfikuje na Trzęsawisku. + Moat (23:22)

Zespół zdecydował się pójść po grzyby (zaczarniaki). Zjawosztup jest dość popularnym miejscem odwiedzin magów z uwagi na reagenty mimo swojego naturalnego "czaru".

Jako, że Pięknotka przeszukała nieszczęsnego Sebastiana szukając śladów i sympatii Felicji (Łatwy). Udało jej się znaleźć chusteczkę Felicji - zdecydowanie łatwiej będzie się szukało. Sukces. Mają bazę do sympatii. Czas przygotować eliksir detekcyjny - z uwagi na Sympatię, +1 i test Typowy. Udało się (SS), ale terminusi Myszy już dotarli na bagna.

Same bagno jest dość... paskudne. Szukają jej. Samo Trzęsawisko jest paskudnym miejscem - muszą obejść przeciwników i splątanie. Dla prostoty działania, Zespół decyduje się przejść dyskretnie i skutecznie - chcą "zajść bagno od tyłu" i Felicję też. Bez przyciągania na siebie uwagi. Test Trudny na skradanie się przez bagno by zbliżyć się do przeciwnika. Pełna współpraca - +2 za współpracę, 8 za współpracę, 3 za zasób, 3 za magię.

TRZĘSAWISKO SIĘ WYPALA. Skonfliktowany sukces.

Wrodzy terminusi też tak idą.

Terminus Alan powiedział, że szukają przestępcy po hipernecie. Pięknotka, że szukają zagubionej czarodziejki. Pomoże, jeśli nie zagrozi to zdrowiu i życiu czarodziejki. Alan zauważył, że może szukają tej samej osoby. Zło wyrządzone - Skażenie magiczne człowieka oraz krzywda wyrządzona człowiekowi. Na to Pięknotka - nie widzi problemu, mogą pomóc. W takim razie tym lepiej - dwie grupy. Łatwiej przeszukają trzęsawisko.

(Ż: -3 karty: Felicja to usłyszała)

Zespół idzie za wskazaniami. Prosto by znaleźć - w prześwicie - Felicję. Niestety, nie udało się jej zaskoczyć z uwagi na ciągłą aurę ognia. Felicja zerwała się do ucieczki; Miedwied spróbował ją uspokoić. Konflikt Trudny. Ona jest "lokalna", on też "lokalny" - Zasób pomoże. Sukces - Felicja się tak nie boi.

Felicja i Miedwied dyskutują sobie o magii. Felicja miała doświadczenie, że gonili za nią z pistoletami i wstrzykiwali jej różne rzeczy. Ale _coś_ się stało, budynek się przesunął i udało jej się uciec.

**Karty:**

* Ż: 8 (11)
* K: 2 (2)
* B: 1 (1)

**SCENA:** Zjawosztup zaczyna się budzić, ale jeszcze jest zimne. + Walls. Ostra konfrontacja z terminusami Myszy. (00:23)

Podczas gdy Felicja i Miedwied dyskutowali, Pięknotka dostrzegła innych terminusów. Skontaktowała się szybko z Ateną Sowińską - niech ta da podstawę prawną do tego by nie było kłopotu. Atena powiedziała Pięknotce, że teraz ta protoczarodziejka to jej problem. Pięknotka skontaktowała się z terminusem Alanem i powiedziała mu o sytuacji. Alan jest nieszczęśliwy. Bardzo. Ale nic nie może zrobić - nie stanie przeciw Atenie Sowińskiej.

Felicja nie chce odejść z bagien. Boi się. Miedwied zadeklarował, że może zostać opiekunem Felicji i że Felicja potrzebuje jakiegoś opiekuna. Niech się zgodzi pójść z nimi do Pustogoru - będzie mieć cały czas z nimi kontakt, będzie dobrze. A jak dowie się więcej i stanie się czarodziejką, to wtedy będzie dało się wybrać co dalej. Teraz Pięknotka pomaga Miedwiedowi.

Sukces. Udało się. Felicja pójdzie z nimi.

* (Ż: -5 kart: Zjawosztup nie chce Felicji wypuścić; powołuje Strażnika)
* (Ż: -5 kart: Felicja jest sprzężona ze Zjawosztupem w jakiś sposób)

Pocieszające jest to, że do wyjścia z trzęsawiska ciągnie się pas spalonej ziemi. Niepocieszające, że Trzęsawisko chce ich koniecznie zatrzymać.

Miedwied uspokoił Felicję (dał jej do wypicia eliksir uspokajający), efektywnie wyłączając protomaga z akcji. Poszli więc do wyjścia, tak ostrożnie jak to tylko możliwe.

Zjawosztup zaczął powoływać Drzewca (Strażnika) na ich oczach i przywoływać drobne owady do pomocy. Robi się coraz groźniej. Drzewiec jest wojownikiem, ale owady są groźniejsze - one zabijają ukąszeniem.

ESKALACJA. TRWAŁOŚĆ 3 DRZEWCA.

Usuwanie owadów. Miedwied użył ognistego tornada by rozwiązać problem - Sukces. Owady nie przelecą. Tymczasem Pięknotka skupia uwagę drzewca. Pistolet wspomagany magicznie - rozwalić to cholerstwo, pociski typu dum-dum. Chodzi o uszkodzenie struktury. Chodzi o przewrócenie drzewca. Inferno daje +2 (utrudnienie strukturalne). Z magią konflikt Typowy.

Skonfliktowany Sukces. -1 Trwałość, Drzewiec leży.

Drzewiec będzie strzelał w Miedwieda oraz Pięknotkę. Atak Typowy (barrage). Pomógł fakt, że mają wspomaganie ciała ze strony Miedwieda z poprzedniego czasu. Miedwied dał radę. Garnitur nie taki jak kiedyś (pocięty), ale sam czarodziej się trzyma. Pięknotka natomiast - też przetrwała bez ran, acz jej zaklęcie wspomagające wybuchło ognistą novą.

Udało im się opuścić bezpiecznie Trzęsawisko. Tym razem uciekli bezpiecznie.

* Ż: 4 (17)
* K: 2 (2)
* B: 1 (1)

(01:24)

**EPILOG:**

* Felicja trafiła do nauki. Kwestia przynależności pozostaje otwarta.
* Sebastian wydobrzał. Lucjusz zrobił dobrą robotę.
* Trzęsawisko nie jest gorące, ale nie w pełni zasnęło - terminusi muszą na to kiedyś spojrzeć.

Karty:

* Ż: 
* K: 
* B: 

## Wpływ na świat

| Kto           | Wolnych | Sumarycznie |
|---------------|---------|-------------|
| Żółw          |   1     |    17       |
| Kić           |   6     |     6       |
| Dzióbek       |   5     |     5       |

Czyli:

* (Ż) Felicja jest sprzężona ze Zjawosztupem w jakiś sposób.
* (Ż) Terminus Alan ma kosę z Pięknotką - zrobiła z niego idiotę.
* (Ż,Ż) Felicja ufa przede wszystkim Miedwiedowi i tylko jemu. Więcej sił jest zainteresowanych jej edukacją, ale ona im nie ufa.

## Streszczenie

Protomag skrzywdził kierowcę z lokalnej mafii Zajcewów. Miedwied i Pięknotka poszli szukać Felicji - protomaga na której eksperymentowali - na Trzęsawisku Zjawosztup. Tam napotkali na terminusów Czerwonych Myszy którzy też chcieli Felicję. Współpraca Zespołu z Ateną Sowińską doprowadziła do przekazania Felicji im i Miedwied został jej opiekunem. Niestety, Trzęsawisko w wyniku pojawienia się Felicji się rozpaliło - jest gorące i będzie emitować Skażeńce...

## Progresja

* Miedwied Zajcew: oswoił Felicję Melitniek. Została jego podopieczną i jest teraz za nią odpowiedzialny.
* Pięknotka Diakon: zrobiła sobie wroga w Czerwonych Myszach (dokładnie: Alanie Bartozolu), bo wymanewrowała Alana ze zdobycia Felicji.
* Felicja Melitniek: mocą Ateny Sowińskiej jest klasyfikowana jako podopieczna Miedwieda Zajcewa
* Alan Bartozol: ma kosę z Pięknotką. Zrobiła z niego idiotę przy użyciu Ateny Sowińskiej.

## Zasługi

* Pięknotka Diakon: neutralizowała Czerwone Myszy dając czas Miedwiedowi, potem użyła kruczków prawnych i Ateny by ich całkowicie wyrolować.
* Miedwied Zajcew: zaczął od ratowania kierowcy a skończył jako opiekun Felicji ku swemu nieszczęściu. Oswoił Felicję i tak przekonał ją do siebie.
* Lucjusz Blakenbauer: współpracujący z mafią Miedwieda lekarz wybitnej klasy. Przede wszystkim skupiony na potrzebach pacjentów, nie da nikomu zrobić krzywdy.
* Felicja Melitniek: protoczarodziejka, na której eksperymentowano kiedyś. Bała się tego, więc uciekła na Trzęsawisko Zjawosztup, budząc je do życia. Została pod opieką Miedwieda.
* Erwin Galilien: główne źródło informacji Pięknotki w okolicy, na absolutnie każdy istotny temat
* Atena Sowińska: rozwiązuje dla Zespołu pewne problemy natury proceduralno-prawnej, np. "gdzie powinna trafić Felicja". Czyli pod opiekę Miedwieda. Gwarant bezpieczeństwa.
* Alan Bartozol: terminus współpracujący z Czerwonymi Myszami, któremu zależało na zdobyciu Felicji. Przez działania Pięknotki i Ateny musiał obejść się smakiem.

## Frakcje

* Czerwone Myszy Pustogorskie: w desperacji by powiększyć szyki próbowali ściągnąć Felicję. Plany pokrzyżowane przez Pięknotkę.

## Lokalizacje

1. Świat
    1. Primus
        1. Sektor Astoriański
            1. Astoria
                1. Sojusz Letejski
                    1. Szczeliniec
                        1. Powiat Pustogorski
                            1. Pustogor
                                1. Rdzeń
                                    1. Szpital Terminuski: miejsce gdzie trafił ciężko splątany Sebastian z frakcji Miedwieda. Dobre miejsce o doskonałym standardzie.
                        1. Trzęsawisko Zjawosztup: śmiertelnie niebezpieczne i żywe miejsce, które pragnęło zatrzymać Felicję ze sobą. Obudziło się i rozpaliło do poziomu Emitowania Skażenia. To bardzo zła wiadomość, bo ma ogromną moc

## Czas

* Opóźnienie: 2
* Dni: 2

## Narzędzia MG

### Budowa sesji

**SCENA WSTĘPNA** (Przyjęcie zlecenia) (15 minut)
**SCENA:** Czerwone Myszy wysyłają na Zjawosztup trzech terminusów; Felicja bezpiecznie się fortyfikuje na Trzęsawisku. (Moat)
**SCENA:** Felicja bezpiecznie znika na Trzęsawisku; Zjawosztup zaczyna się budzić, ale jeszcze jest zimne. (pojawiają się Walls)
**SCENA:** Felicja pokonuje terminusów, którzy z trudem uciekają. Zjawosztup w pełni przebudzone (Troops).
**SCENA:** Felicja opuszcza Trzęsawisko. Zjawosztup jest rozpalonym nexusem energii - trzeba to jak najszybciej ugasić.

### Wykorzystana mechanika

1807
